{
    "question": "Siapa yang menemukan gaya gravitasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Issac Newton tahunnya ga tau<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Isaac Newton.............<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-merubah-celcius-ke-kelvin-yg-lengkap-ya-d-272",
            "question": "Cara merubah Celcius ke Kelvin ? yg lengkap ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/5 x (suhu) = ....- 273<br>kalau gak salah :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-berolah-raga-sebelum-mengonsumsi-sejumlah-makanan-328",
            "question": "Seseorang yang berolah raga sebelum mengonsumsi sejumlah makanan,akan merasa sangat keletihan. Mengapa hal itu terjadi? Jelaskan alasannya\u00a0!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena tidak ada sumber energi yang\u00a0 ada pada tubuh manusia tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena belum ada asupan sumber energi yang akan dibarkar nanti saat berolahraga , sehingga pembakaran dilakukan dengan membajkar energi sisa yang masih ada (cadangan).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-641",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tidak menyalakan lampu pda siang hari<span><br>tdak menghidupkan bnyak lmpu pda jam prokdutif<br><span>mtikan brang\" eletronik yg tdak di gunakan<span>\u00a0<br></span>Matikan lampu kamar saat tidur.<br><span>Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih bersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat menggunakan penerang alami secara optima.<br>Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.<br>Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.<br>Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.<br></span><span>menghemat energi sebaik\"nya<br>tdk menyalakan lampu pda siang hari<br>tdk menyalakan brg brg elektronik jika tdk dipakai.</span><br></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rudi-menekan-meja-dengan-gaya-sebesar-05-newton-nilai-05-n-set-490",
            "question": "Rudi menekan meja dengan gaya sebesar 0,5 newton. Nilai 0,5 n setara dengan ...... dyne.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]1newton=10000 dyne \\\\ 0.5n=0,5.10000 \\\\ =5000 dyne[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-hasil-penambangan-perut-bumi-yang-digunakan-seb-930",
            "question": "Sebutkan 3 contoh hasil penambangan perut bumi yang digunakan sebagai sumber energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "minyak bumi,gas alam,batu bara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- minyak bumi<br>- batu bara<br>- emas, timah dan perak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-digantung-dengan-seutas-tali-massa-benda-tersebut-1-885",
            "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-tabel-di-bawah-ini-640",
            "question": "Perhatikan tabel di bawah ini    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\nwaktu\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 jumlah gelembung\u00a0\u00a0 I\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I Terang\u00a0 \u00a0 I\u00a0 gelap\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n10 menit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0\u00a0 \u00a0 715\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 \u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n20 menit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 I\u00a0 \u00a0 771\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 \u00a0 9\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n30 menit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 801\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 \u00a0 12\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n\r\nsemakin lama jumlah gelembung gas yang dihasilkan semakin banyak. hal ini menunjukkan fotosintesis terus berlangsung. pada waktu yang sama, dengan intesis cahaya yang berbeda, jumlah gelembung yang lebih banyak menunjukkan fotosintesis berjalan lebih cepat. berdasarkan tabel di atas, bagamana pengaruh cahaya terhadap kecepatan fotosintesis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berdasarkan tabel pengamatan di atas pengaruh cahaya terhadap kecepatan fotosintesis yaitu, semakin banyak cahaya maka proses fotosintesis berjalan semakin cepat, sebaliknya semakin sedikit cahaya proses fotosintesis akan berlangsung lambat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hasilnya..<br>cahaya sangat berpengaruh pada proses fotosintesis<br>jika cahaya itu terang proses fotosintesis semakin cepat, begitu pula sebalikya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghitung-tekanan-pada-ketinggian-gimana-420",
            "question": "Menghitung tekanan pada ketinggian, gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum utama hidrostatis<br><br>P = F/A = W/A = m.g/A = rho . g . h<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jenis-kalori-jenis-es-2100jkg-c-kalor-jenis-air-4200jkg-410",
            "question": "jika jenis kalori jenis es = 2100j/kg C, kalor jenis air 4200j/kg C , dan kalor lebur es = 340000j/kg, maka pada saat perubahan suhu pda grafik m-n diperlukan kalor sebanyak... a. 102,0 kilo joule b. 25,2 kilojoule c.12,6 kilo joule d. 6,3 kilojoule \u00a0tolong jelaskannnnnnnn...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafiknya bentuknya mcm mana?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkanlah-metode-pemisahan-komponen-dari-bahan-berikut-aai-957",
            "question": "1.Sebutkanlah metode pemisahan komponen dari bahan berikut\u00a0 a.air murni dan air laut\u00a0 b.garam dari campuran garam dan pasir c.minyak kelapa dari santan \u00a0 2.klasifikasi zat2 dibawah ini ke dalam campuran , senyawa , dan unsur a.serbuk w , yg dibuat dri kristal putih dan kristal biru b.cairan y , yg dibuat dari melarutkan zat padat berwarna putih dalam air\u00a0 c.cairan a , yg terurai menjadi dua jenos gas yg tidak berwarna ketika dielektrolisis d.sereal z , terbuat dati jagung kering , gula dan susu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg nomor satu A ,, yg nomor dua yg B<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}